List<Map<String, Object>> questions = [
  {
      'questionText': 'Hangi gezegen Güneş Sisteminde en büyüktür? ',
      'answers': ['Jüpiter ', 'Mars', ' Venüs', 'Neptün'],
      'correctAnswer': 0,

    },  



{
      'questionText': 'Leonardo da Vinci hangi alanlarda ünlüdür? ',
      'answers': [' Müzik ve dans', ' Resim ve heykel ', 'Felsefe ve edebiyat', 'Astronomi ve matematik '],
      'correctAnswer': 1,

    },  



{
      'questionText': '"Romeo ve Juliet" hangi ünlü yazar tarafından yazılmıştır? ',
      'answers': ['  William Shakespeare', '  Charles Dickens', 'Jane Austen ', 'Leo Tolstoy'],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': ' Hangi ülke piramitlerle en çok tanınır?',
      'answers': ['Türkiye ', ' Yunanistan', 'Meksika ', ' Mısır'],
      'correctAnswer':3 ,

    },  


{
      'questionText': '"Dünya\'nın merkezine yolculuk" kitabı kimin eseridir? ',
      'answers': [' Jules Verne ', 'Agatha Christie ', 'Charles Dickens ', 'H.G. Wells '],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': 'Hangisi en büyük okyanustur? ',
      'answers': ['Pasifik Okyanusu ', '  Atlantik Okyanusu', 'Hint Okyanusu ', 'Arktik Okyanusu '],
      'correctAnswer':0 ,

    },  


{
      'questionText': 'Mona Lisa tablosu hangi şehirde sergilenmektedir? ',
      'answers': [' Paris', 'Roma ', 'Londra ', 'New York '],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': 'Hangi yıl İkinci Dünya Savaşı sona erdi? ',
      'answers': ['1945 ', '1939 ', '1941 ', '1950 '],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': 'Hangisi bir elementtir? ',
      'answers': ['Hidrojen ', 'Radyo', 'Radar', 'Helyum'],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': 'Hangisi en büyük kıta değildir? ',
      'answers': ['Asya ', 'Avrupa ', 'Afrika ', 'Antarktika '],
      'correctAnswer': 3,

    },  


{
      'questionText': 'Hangi gezegenin uydusu en büyüktür? ',
      'answers': ['Jüpiter ', 'Satürn ', 'Uranüs ', 'Neptün '],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': '"The Great Gatsby" kitabının yazarı kimdir?',
      'answers': [' F. Scott Fitzgerald', 'Ernest Hemingway ', 'Mark Twain', 'John Steinbeck '],
      'correctAnswer': 0,

    },  

{
      'questionText': 'Hangisi bir hikaye kitabı yazarı değildir? ',
      'answers': ['Edgar Allan Poe ', ' Stephen King', 'Agatha Christie ', 'Pablo Neruda '],
      'correctAnswer': 3,

    },  


{
      'questionText': ' Hangi gezegenin uydusu Titandır?',
      'answers': ['Satürn ', 'Mars ', 'Venüs ', 'Neptün '],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': '"Büyük Patlama" teorisine göre evrenin başlangıcı ne zaman olmuştur?',
      'answers': ['13.8 milyar yıl önce ', '10 milyar yıl önce', '5 milyar yıl önce ', '1 milyar yıl önce '],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': 'Hangisi en büyük kıta değildir? ',
      'answers': ['Asya ', 'Avrupa ', 'Afrika ', 'Antarktika '],
      'correctAnswer': 3,

    },  


{
      'questionText': 'Hangisi "Dört Mevsim" resimlerinin yazarıdır? ',
      'answers': ['Vincent van Gogh ', 'Claude Monet ', 'Pablo Picasso ', 'Leonardo da Vinci '],
      'correctAnswer': 1,

    },  


{
      'questionText': '"Eski Adam ve Deniz" romanının yazarı kimdir? ',
      'answers': ['Ernest Hemingway', 'William Faulkner ', ' F. Scott Fitzgerald ', 'John Steinbeck '],
      'correctAnswer': 0,

    },  


{
      'questionText': 'Hangisi bir Yunan tanrısı değildir? ',
      'answers': ['Zeus ', 'Apollo ', 'Loki ', 'Hermes'],
      'correctAnswer':2 ,

    },  


{
      'questionText': 'Hangi dilde "Merhaba" demek "Hola"dır? ',
      'answers': ['Fransızca ', 'Almanca ', 'İspanyolca', 'İtalyanca'],
      'correctAnswer': 2,

    },  


{
      'questionText': 'Hangi gezegenin rengi halka gibi çeşitlidir?',
      'answers': ['Neptün', 'Mars', 'Jüpiter', 'Venüs '],
      'correctAnswer': 0,

    },  

    {
        'questionText': 'Hangi ülke Eyfel Kulesi\'ne ev sahipliği yapar?',
        'answers': ['İtalya', 'İspanya', 'Fransa', 'Almanya'],
        'correctAnswer': 2,
    },

    {
        'questionText': '"Kırık Testi" adlı eseriyle tanınan ünlü yazar kimdir?',
        'answers': ['Dostoyevski', 'Tolstoy', 'Sabahattin Ali', 'Orhan Pamuk'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': 'Hangisi "İnci" adlı bir kitabın yazarı değildir?',
        'answers': ['John Steinbeck', 'Ernest Hemingway', 'Pearl S. Buck', 'Nathaniel Hawthorne'],
        'correctAnswer': 1,
    },

    {
        'questionText': 'Hangisi dünyanın en büyük ada ülkesidir?',
        'answers': ['Japonya', 'Endonezya', 'Yeni Zelanda', 'Filipinler'],
        'correctAnswer': 1,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi ülke Anavatanı Noel Baba olarak bilinir?',
        'answers': ['Norveç', 'Finlandiya', 'Türkiye', 'Kuzey Kutbu'],
        'correctAnswer': 2,
    },

    {
        'questionText': 'Hangisi bir UNESCO Dünya Mirası alanıdır?',
        'answers': ['Eyfel Kulesi', 'Machu Picchu', 'Colosseum', 'Big Ben'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': '"Üç Silahşörler" kitabının yazarı kimdir?',
        'answers': ['Alexandre Dumas', 'Victor Hugo', 'Gustave Flaubert', 'Emile Zola'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': 'Hangisi bir enstrüman değildir?',
        'answers': ['Keman', 'Klarnet', 'Tambur', 'Saksafon'],
        'correctAnswer': 3,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi gezegenin yüzeyinde "Kuyrukluyıldız" adı verilen bir özellik vardır?',
        'answers': ['Mars', 'Venüs', 'Neptün', 'Halley'],
        'correctAnswer': 3,
    },

    {
        'questionText': '"Pulp Fiction" filminin yönetmeni kimdir?',
        'answers': ['Quentin Tarantino', 'Martin Scorsese', 'Steven Spielberg', 'Stanley Kubrick'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi hayvanın insanlara en yakın türüdür?',
        'answers': ['Goril', 'Şempanze', 'Orangutan', 'Gibbon'],
        'correctAnswer': 1,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi müzik türü ABD\'de doğmuştur?',
        'answers': ['Rock and Roll', 'Salsa', 'Bossa Nova', 'Reggae'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi ülke keşfedildiğinde Amerika adı verilmiştir?',
        'answers': ['Brezilya', 'Kanada', 'Kolombiya', 'ABD'],
        'correctAnswer': 3,
    },

    {
        'questionText': '"Hamlet" hangi ünlü yazar tarafından yazılmıştır?',
        'answers': ['William Shakespeare', 'Christopher Marlowe', 'Ben Jonson', 'Thomas Middleton'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': 'Hangisi bir bilgisayar programlama dilidir?',
        'answers': ['Pascal', 'Gutenberg', 'Newton', 'Galileo'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi gezegenin uydusu Io\'dur?',
        'answers': ['Jüpiter', 'Uranüs', 'Satürn', 'Mars'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': '"Radyoaktiflik" terimi kim tarafından keşfedilmiştir?',
        'answers': ['Marie Curie', 'Albert Einstein', 'Isaac Newton', 'Galileo Galilei'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi şehir "Özgürlük Heykeli"ne ev sahipliği yapar?',
        'answers': ['Londra', 'Paris', 'New York', 'Roma'],
        'correctAnswer': 2,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi yazar "1984" adlı distopik romanıyla ünlüdür?',
        'answers': ['Aldous Huxley', 'George Orwell', 'Ray Bradbury', 'Margaret Atwood'],
        'correctAnswer': 1,
    },

    {
        'questionText': 'Hangisi bir İtalyan pasta türü değildir?',
        'answers': ['Spaghetti', 'Cannoli', 'Tiramisu', 'Lasagna'],
        'correctAnswer': 0,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi renk, regresyon testlerinde kullanılan bir ifade için yaygın olarak kullanılır?',
        'answers': ['Kırmızı', 'Yeşil', 'Mavi', 'Sarı'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Leonardo da Vinci\'nin "Mona Lisa" tablosu hangi müzede sergilenmektedir?',
        'answers': ['Louvre Müzesi', 'British Museum', 'Metropolitan Sanat Müzesi', 'Rijksmuseum'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi şehir, bir zamanlar "Byzantium" olarak bilinmekteydi?',
        'answers': ['Roma', 'Paris', 'İstanbul', 'Atina'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': '"Ejderha Dövmeli Kız" serisinin yazarı kimdir?',
        'answers': ['J.K. Rowling', 'Suzanne Collins', 'Stieg Larsson', 'Stephenie Meyer'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi gezegenin uydusu Titan\'dır?',
        'answers': ['Jüpiter', 'Uranüs', 'Satürn', 'Neptün'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülkenin bayrağında bir aslan yer almaktadır?',
        'answers': ['Türkiye', 'İngiltere', 'Hollanda', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yıl Berlin Duvarı yıkılmıştır?',
        'answers': ['1987', '1989', '1991', '1993'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yazar "Çavdar Tarlasında Çocuklar" kitabının yazarıdır?',
        'answers': ['F. Scott Fitzgerald', 'J.D. Salinger', 'Harper Lee', 'George Orwell'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi hayvanın dişi "Kraliçe" olarak adlandırılır?',
        'answers': ['Aslan', 'Timsah', 'Fil', 'Kurt'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi şehir, "Denize Aşk" olarak da bilinir?',
        'answers': ['Venedik', 'Amsterdam', 'Vatikan Şehri', 'St. Petersburg'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi gezegen, "Sabah Yıldızı" veya "Akşam Yıldızı" olarak da bilinir?',
        'answers': ['Mars', 'Venüs', 'Jüpiter', 'Merkür'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi bir elementtir?',
        'answers': ['Çinko', 'Elmas', 'Kuvars', 'Alçı'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülke, "Uygurlar" ile tanınır?',
        'answers': ['Türkiye', 'Çin', 'Rusya', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi şehir, "Eternal City" olarak da anılır?',
        'answers': ['Paris', 'Roma', 'Atina', 'Kahire'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi müzik türü, New Orleans\'ta doğmuştur?',
        'answers': ['Caz', 'Rock', 'Klasik', 'Country'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi bir deniz altı şehridir?',
        'answers': ['Atlantis', 'El Dorado', 'Shangri-La', 'Avalon'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yazar "Savaş ve Barış" adlı romanın yazarıdır?',
        'answers': ['Leo Tolstoy', 'Fyodor Dostoyevsky', 'Nikolai Gogol', 'Anton Chekhov'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülkenin bayrağında kaktüs bulunur?',
        'answers': ['Brezilya', 'Meksika', 'Avustralya', 'Güney Afrika'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi gezegenin uydusu Miranda\'dır?',
        'answers': ['Uranüs', 'Satürn', 'Neptün', 'Mars'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi bir asit türüdür?',
        'answers': ['Nitrogliserin', 'Sülfürik asit', 'Amonyak', 'Sodyum Hidroksit'],
        'correctAnswer': 1,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi tarih, Amerika Birleşik Devletleri\'nin bağımsızlık günü olarak kutlanır?',
        'answers': ['4 Temmuz', '14 Şubat', '1 Mayıs', '15 Eylül'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': '"Kuşatma" ve "Savaş" olmak üzere iki kitabı bulunan, ünlü Rus yazar kimdir?',
        'answers': ['Fyodor Dostoyevski', 'Leo Tolstoy', 'Anton Çehov', 'Vladimir Nabokov'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülkenin para birimi euro değildir?',
        'answers': ['Almanya', 'İspanya', 'İsviçre', 'Fransa'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi gezegen, Güneş Sistemi\'nde en büyük çaplıdır?',
        'answers': ['Mars', 'Jüpiter', 'Satürn', 'Uranüs'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi şehir, "Işıklar Şehri" olarak da anılır?',
        'answers': ['Tokyo', 'Paris', 'Las Vegas', 'New York'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi bir UNESCO Dünya Mirası alanıdır?',
        'answers': ['Aya Sofya', 'Times Meydanı', 'Central Park', 'Buckingham Sarayı'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yazar, "Dönüşüm" adlı eseriyle tanınır?',
        'answers': ['Franz Kafka', 'Albert Camus', 'Hermann Hesse', 'Thomas Mann'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi elementin sembolü "Ag" dir?',
        'answers': ['Altın', 'Gümüş', 'Çinko', 'Bakır'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yılda ilk insan Ay\'a ayak bastı?',
        'answers': ['1965', '1969', '1973', '1981'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi "Büyük Sıçrama" olarak da bilinir?',
        'answers': ['Niagara Şelalesi', 'Victoria Şelalesi', 'Angel Şelalesi', 'Yosemite Şelalesi'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi hayvan, dünyanın en hızlı koşucusudur?',
        'answers': ['At', 'Zebra', 'Cheetah', 'Antilop'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yazar, "Karamazov Kardeşler" adlı romanı yazmıştır?',
        'answers': ['Fyodor Dostoyevski', 'Leo Tolstoy', 'Anton Çehov', 'Ivan Turgenyev'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülke, Ay\'a insanlı bir uzay aracı gönderen ilk ülkedir?',
        'answers': ['ABD', 'Rusya', 'Çin', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi bir "Metropol" olarak tanımlanır?',
        'answers': ['İstanbul', 'Tokyo', 'Stockholm', 'Honolulu'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi müzik enstrümanı "Stradivarius" markasıyla ünlenmiştir?',
        'answers': ['Keman', 'Piyano', 'Gitar', 'Viyola'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülke, "Üç Beyaz Zambak" adlı bir romanın ana konusudur?',
        'answers': ['İsveç', 'Norveç', 'Finlandiya', 'Danimarka'],
        'correctAnswer': 3,
    },
  
    {
        'questionText': 'Hangi dilde "Merhaba" demek için "Hola" kullanılır?',
        'answers': ['Fransızca', 'Almanca', 'İspanyolca', 'İtalyanca'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi, bir tür çikolata tatlısıdır?',
        'answers': ['Baklava', 'Tiramisu', 'Muffin', 'Trüf'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi, ünlü ressam Vincent van Gogh\'un bir eseridir?',
        'answers': ['Mona Lisa', 'Starry Night', 'The Last Supper', 'The Scream'],
        'correctAnswer': 1,
    },

    {
        'questionText': 'Hangi gezegenin uydusu Phobos ve Deimos\'tur?',
        'answers': ['Mars', 'Jüpiter', 'Venüs', 'Satürn'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülkenin başkenti Tokyo\'dur?',
        'answers': ['Çin', 'Güney Kore', 'Japonya', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yazar, "Yüzüklerin Efendisi" serisinin yazarıdır?',
        'answers': ['J.K. Rowling', 'C.S. Lewis', 'J.R.R. Tolkien', 'George R.R. Martin'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi şehir, "Kralların Şehri" olarak da anılır?',
        'answers': ['Londra', 'Roma', 'Paris', 'Madrid'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi bir hayvanat bahçesi adıdır?',
        'answers': ['Central Park Zoo', 'Times Square Zoo', 'Grand Central Zoo', 'Empire State Zoo'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yıl, Titanic gemisi battı?',
        'answers': ['1912', '1908', '1915', '1917'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülke, Afrika kıtasında yer almaz?',
        'answers': ['Nijerya', 'Kenya', 'Pakistan', 'Fas'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi bir çeşit yıldırım türüdür?',
        'answers': ['Güneşsel', 'Dolu', 'Şimşek', 'Gök gürültüsü'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi renk, Türkiye\'nin bayrağında bulunmaz?',
        'answers': ['Yeşil', 'Kırmızı', 'Mavi', 'Sarı'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülke, Eiffel Kulesi\'ne ev sahipliği yapar?',
        'answers': ['İtalya', 'İspanya', 'Fransa', 'Almanya'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi kıta, Güney Kutbu\'nda yer almaz?',
        'answers': ['Antarktika', 'Avrupa', 'Afrika', 'Okyanusya'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi bir müzik türüdür?',
        'answers': ['Statik', 'Dinamik', 'Klasik', 'Metrik'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi element, dünyanın kabuğunda en yaygın bulunan elementtir?',
        'answers': ['Hidrojen', 'Oksijen', 'Silikon', 'Kalsiyum'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi dilde "Teşekkürler" demek için "Gracias" kullanılır?',
        'answers': ['İngilizce', 'Almanca', 'İspanyolca', 'Fransızca'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülkenin bayrağında ay yıldız bulunmaz?',
        'answers': ['Türkiye', 'Cezayir', 'Tunus', 'Pakistan'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi gezegenin en büyük uydusu Titan\'dır?',
        'answers': ['Mars', 'Venüs', 'Jüpiter', 'Satürn'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi yazar, "Göçebe" adlı eseriyle tanınır?',
        'answers': ['Paulo Coelho', 'Khaled Hosseini', 'Orhan Pamuk', 'J.R.R. Tolkien'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': 'Hangi ülke, Everest Dağı\'na ev sahipliği yapar?',
        'answers': ['Nepal', 'Hindistan', 'Tibet', 'Çin'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': 'Hangisi, bir tür pizza malzemesi değildir?',
        'answers': ['Salam', 'Mantar', 'Fasulye', 'Zeytin'],
        'correctAnswer': 2,
    },

    {
        'questionText': "Hangi yıl, Berlin Duvarı'nın yıkılması ile sonuçlanan Almanya'nın birleşmesini işaret etmiştir?",
        'answers': ['1989', '1991', '1993', '1987'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi gezegen, Güneş Sistemi'nde en küçük çaplıdır?",
        'answers': ['Merkür', 'Jüpiter', 'Satürn', 'Neptün'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi hayvanın bilinen en uzun yaşam süresi vardır?",
        'answers': ['Fil', 'Kaplumbağa', 'Yunus', 'Köpek'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülkenin bayrağında, yeşil renk bulunmaz?",
        'answers': ['Pakistan', 'Bangladeş', 'Nijerya', 'Brezilya'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yazar, 'Cesur Yeni Dünya' adlı distopik romanın yazarıdır?",
        'answers': ['George Orwell', 'Aldous Huxley', 'Ray Bradbury', 'Margaret Atwood'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Dünya'nın en büyük ülkesidir?",
        'answers': ['Rusya', 'Kanada', 'Çin', 'ABD'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Aya Sofya Müzesi'ne ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Roma', 'Atina', 'İstanbul', 'Kahire'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi elementin sembolü 'K' dir?",
        'answers': ['Karbon', 'Kalay', 'Kalsiyum', 'Potasyum'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Amerika Birleşik Devletleri'nin bağımsızlık günü olarak kutlanır?",
        'answers': ['1776', '1789', '1799', '1804'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi hayvan, dünyanın en hızlı uçucusudur?",
        'answers': ['Kartal', 'Kırlangıç', 'Kanarya', 'Şahin'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Kilimanjaro Dağı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Tanzanya', 'Kenya', 'Zambiya', 'Kongo'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangisi, bir tür deniz canlısı değildir?",
        'answers': ['Balina', 'Yunus', 'Mantar', 'Kalamar'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Kızıl Meydan'ı ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Paris', 'Moskova', 'İstanbul', 'Roma'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi müzik aleti 'Trompet' olarak adlandırılır?",
        'answers': ['Vurmalı Çalgılar', 'Telli Çalgılar', 'Nefesli Çalgılar', 'Tuşlu Çalgılar'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Türkiye Cumhuriyeti kuruldu?",
        'answers': ['1920', '1921', '1922', '1923'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi hayvan, Dünya'nın en büyük kara hayvanıdır?",
        'answers': ['Fil', 'Aslan', 'Goril', 'Kaplumbağa'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Yüzüklerin Efendisi' film serisine ev sahipliği yapmıştır?",
        'answers': ['Yeni Zelanda', 'İskoçya', 'İzlanda', 'Norveç'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangisi, bir tür çiçek değildir?",
        'answers': ['Gül', 'Zambak', 'Kardelen', 'Somon'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Louvre Müzesi'ne ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Roma', 'Paris', 'Atina', 'Venedik'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi spor dalında, 'Grand Slam' terimi kullanılır?",
        'answers': ['Futbol', 'Golf', 'Tenis', 'Rugby'],
        'correctAnswer': 2,
    },

    {
        'questionText': "Hangi yazar, 'Sefiller' adlı romanın yazarıdır?",
        'answers': ['Victor Hugo', 'Gustave Flaubert', 'Émile Zola', 'Alexandre Dumas'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülkenin para birimi euro değildir?",
        'answers': ['Almanya', 'İtalya', 'İspanya', 'Hollanda'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi elementin simgesi 'Na' dir?",
        'answers': ['Sodyum', 'Nikel', 'Nitrojen', 'Neon'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, İstanbul'un fethi gerçekleşmiştir?",
        'answers': ['1453', '1299', '1520', '1571'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi hayvan, dünyanın en büyük kara hayvanıdır?",
        'answers': ['Fil', 'Aslan', 'Goril', 'Kaplumbağa'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Ay'a insanlı bir uzay aracı gönderen ilk ülkedir?",
        'answers': ['ABD', 'Rusya', 'Çin', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Apollo 11 göreviyle insanlar ilk defa Ay'a ayak bastı?",
        'answers': ['1967', '1968', '1969', '1970'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, dünyadaki en yaygın gazdır?",
        'answers': ['Oksijen', 'Azot', 'Hidrojen', 'Karbon'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülkenin başkenti Tokyo'dur?",
        'answers': ['Çin', 'Güney Kore', 'Japonya', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi dilde 'Merhaba' demek için 'Bonjour' kullanılır?",
        'answers': ['İngilizce', 'Almanca', 'Fransızca', 'İspanyolca'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yazar, 'Karamazov Kardeşler' adlı romanı yazmıştır?",
        'answers': ['Fyodor Dostoyevski', 'Lev Tolstoy', 'Anton Çehov', 'İvan Turgenyev'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangisi bir meyve değildir?",
        'answers': ['Elma', 'Portakal', 'Havuç', 'Muz'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi spor dalında, 'Grand Slam' terimi kullanılır?",
        'answers': ['Futbol', 'Tenis', 'Golf', 'Beyzbol'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülkenin bayrağında ay yıldız bulunmaz?",
        'answers': ['Türkiye', 'Cezayir', 'Libya', 'Pakistan'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın ilk kişisel bilgisayarı olan Altair 8800 piyasaya sürüldü?",
        'answers': ['1972', '1974', '1975', '1977'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, 'Özgürlük Heykeli'ne ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['New York', 'Washington D.C.', 'Chicago', 'Los Angeles'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, atom numarası bakımından 1'dir?",
        'answers': ['Hidrojen', 'Helyum', 'Oksijen', 'Karbon'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi hayvanın bilinen en uzun yaşam süresi vardır?",
        'answers': ['Kaplumbağa', 'Geyik', 'Köpek', 'Papağan'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Amerika Birleşik Devletleri'nin bağımsızlık günü olarak kutlanır?",
        'answers': ['1776', '1789', '1799', '1804'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülkenin bayrağında, yeşil renk bulunmaz?",
        'answers': ['Almanya', 'Bangladeş', 'Nijerya', 'İtalya'],
        'correctAnswer': 3,
    },

    {
        'questionText': "Hangi yıl, Japonya'nın Hiroşima ve Nagazaki kentlerine atom bombası atıldı?",
        'answers': ['1945', '1943', '1941', '1947'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Guinness World Records'ın ilk kaydedildiği ülkedir?",
        'answers': ['İngiltere', 'ABD', 'Fransa', 'Avustralya'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, dünyanın en kalabalık nüfusuna sahiptir?",
        'answers': ['Çin', 'Hindistan', 'ABD', 'Endonezya'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Tayland'ın başkentidir?",
        'answers': ['Bangkok', 'Pattaya', 'Chiang Mai', 'Phuket'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın ilk cep telefonu kullanıma sunuldu?",
        'answers': ['1973', '1980', '1965', '1990'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, tango dansının kökenidir?",
        'answers': ['Arjantin', 'Brezilya', 'İspanya', 'Fransa'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi elementin sembolü 'P' dir?",
        'answers': ['Potasyum', 'Fosfor', 'Pirinç', 'Palladyum'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi dilde 'Evet' demek için 'Sim' kullanılır?",
        'answers': ['İspanyolca', 'Rusça', 'Portekizce', 'Fransızca'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Berlin Duvarı'nın yıkılması ile sonuçlanan Almanya'nın birleşmesini işaret etmiştir?",
        'answers': ['1989', '1991', '1993', '1987'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Dünya'nın en kalabalık şehridir?",
        'answers': ['Tokyo', 'Shanghai', 'Mumbai', 'İstanbul'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Amazon Nehri'ne ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Brezilya', 'Arjantin', 'Kolombiya', 'Peru'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, 'Kralların Şehri' olarak da anılır?",
        'answers': ['Londra', 'Paris', 'Roma', 'İstanbul'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın ilk insan yapımı uydusu olan Sputnik 1 fırlatıldı?",
        'answers': ['1957', '1955', '1959', '1961'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, dünyadaki en yaygın metaldir?",
        'answers': ['Demir', 'Alüminyum', 'Bakır', 'Çinko'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülkenin bayrağında, beyaz renk bulunmaz?",
        'answers': ['Japonya', 'Kanada', 'Fransa', 'Almanya'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, İstanbul'un fethi gerçekleşmiştir?",
        'answers': ['1453', '1299', '1520', '1571'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Dünya'nın en büyük adasına ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Grönland', 'Avustralya', 'Yeni Zelanda', 'Japonya'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Amerika Birleşik Devletleri'nin bağımsızlık günü olarak kutlanır?",
        'answers': ['1776', '1789', '1799', '1804'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Kızıl Meydan'a ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Paris', 'Moskova', 'İstanbul', 'Roma'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Moai heykelleri ile tanınır?",
        'answers': ['Japonya', 'Çin', 'Tayvan', 'Şili'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın ilk demiryolu hattı açıldı?",
        'answers': ['1825', '1840', '1850', '1865'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Ay'a insanlı bir uzay aracı gönderen ilk ülkedir?",
        'answers': ['ABD', 'Rusya', 'Çin', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın en büyük pandemi salgını olan İspanyol Gribi ortaya çıktı?",
        'answers': ['1918', '1921', '1925', '1930'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, 1906 Büyük San Francisco Depremi ile tanınır?",
        'answers': ['Los Angeles', 'San Francisco', 'New York', 'Chicago'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, adını efsanevi kahraman King Arthur'dan alır?",
        'answers': ['Fransa', 'İngiltere', 'Almanya', 'İspanya'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın en yüksek binası olan Burj Khalifa inşa edildi?",
        'answers': ['2009', '2010', '2011', '2012'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, modern olimpiyat oyunlarının doğum yeridir?",
        'answers': ['Yunanistan', 'Fransa', 'ABD', 'İngiltere'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın ilk ticari uçağı olan Boeing 247 uçuşa geçti?",
        'answers': ['1930', '1935', '1940', '1945'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, atmosferdeki en yaygın ikinci elementtir?",
        'answers': ['Oksijen', 'Hidrojen', 'Azot', 'Karbon'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Futbol Dünya Kupası'nı en fazla kazanmıştır?",
        'answers': ['Brezilya', 'Almanya', 'Arjantin', 'İtalya'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Kudüs'ün İsrail tarafından kontrol edilmesiyle sonuçlanan Altı Gün Savaşı gerçekleşti?",
        'answers': ['1965', '1967', '1969', '1971'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, ünlü 'La Sagrada Familia' kilisesine ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Paris', 'Lizbon', 'Barselona', 'Roma'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Angkor Wat tapınağı ile tanınır?",
        'answers': ['Endonezya', 'Vietnam', 'Tayland', 'Kamboçya'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın en büyük katarakt şelalesi olan Victoria Şelalesi keşfedildi?",
        'answers': ['1855', '1870', '1880', '1890'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Mount Everest Dağı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Nepal', 'Hindistan', 'Çin', 'Butan'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, ilk insan yapımı uydu olan Sputnik 1 uzaya fırlatıldı?",
        'answers': ['1955', '1957', '1959', '1961'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Gölge Oyunları' adlı bir geleneksel tiyatro sanatına sahiptir?",
        'answers': ['Japonya', 'Çin', 'Endonezya', 'Türkiye'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, modern zamanlarda ilk yazılı anayasayı kabul eden ülke olan ABD'nin bağımsızlık günü olarak kutlanır?",
        'answers': ['1776', '1787', '1791', '1800'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, en çok Güneş'in yüzeyinde bulunur?",
        'answers': ['Hidrojen', 'Helyum', 'Oksijen', 'Karbon'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, İstanbul'un adının değiştirilerek Konstantinopolis'ten İstanbul'a dönüştürülmesiyle sonuçlanmıştır?",
        'answers': ['1923', '1924', '1930', '1931'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Kolezyum'a ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['İtalya', 'Yunanistan', 'Türkiye', 'İspanya'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, internetin ilk web tarayıcısı olan Mosaic'in piyasaya sürülmesiyle sonuçlanmıştır?",
        'answers': ['1991', '1993', '1995', '1997'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Aztekler'in eski medeniyetinin kalıntılarına ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Meksika', 'Peru', 'Brezilya', 'Şili'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın en büyük demiryolu ağı olan Transsibirya Demiryolu inşa edildi?",
        'answers': ['1891', '1900', '1905', '1910'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    
    {
        'questionText': "Hangi yıl, İstanbul Boğazı'nın trafiğe kapatılarak Avrasya Tüneli'nin açılışı gerçekleşmiştir?",
        'answers': ['2015', '2016', '2017', '2018'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, şu anki başkenti Paramaribo olan eski Hollanda kolonisine ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Surinam', 'Kolombiya', 'Ekvador', 'Peru'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, ilk insanlı Ay inişini gerçekleştiren Apollo 11 görevi gerçekleşti?",
        'answers': ['1967', '1968', '1969', '1970'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Alhambra Sarayı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['İspanya', 'Portekiz', 'İtalya', 'Fransa'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, New York'taki Dünya Ticaret Merkezi'nde yer alan İkiz Kuleler'in saldırıya uğradığı 11 Eylül saldırıları gerçekleşti?",
        'answers': ['2000', '2001', '2002', '2003'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Fuji Dağı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Japonya', 'Çin', 'Tayland', 'Vietnam'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Titanic gemisinin batmasıyla sonuçlanmıştır?",
        'answers': ['1910', '1912', '1914', '1916'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Chichen Itza' adlı Maya kalıntısına ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Meksika', 'Peru', 'Brezilya', 'Arjantin'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Berlin Duvarı'nın yıkılması ile sonuçlanan Almanya'nın birleşmesini işaret etmiştir?",
        'answers': ['1989', '1991', '1993', '1987'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Kilimanjaro Dağı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Tanzanya', 'Kenya', 'Zambiya', 'Kongo'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Louvre Müzesi Fransa'da halka açıldı?",
        'answers': ['1790', '1793', '1796', '1800'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Üç Beyaz Zambak' adlı bir romanın ana konusudur?",
        'answers': ['İsveç', 'Norveç', 'Finlandiya', 'Danimarka'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, dünyanın en büyük ülkelerinden biri olan Kanada'nın bağımsızlık günü olarak kutlanır?",
        'answers': ['1867', '1871', '1875', '1880'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Dünyanın Akciğerleri' olarak anılan Amazon Ormanı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Brezilya', 'Arjantin', 'Peru', 'Kolombiya'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, 1066'da Normanlar'ın İngiltere'yi fethetmesine neden olan Hastings Muharebesi gerçekleşti?",
        'answers': ['1060', '1062', '1064', '1066'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Timsahlar Ülkesi' olarak anılır?",
        'answers': ['Nijerya', 'Mısır', 'Bangladeş', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 1,
    },

    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Mona Lisa' tablosuna ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Fransa', 'İtalya', 'İspanya', 'Hollanda'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, 'Beyaz Saray' olarak da bilinir?",
        'answers': ['New York', 'Washington, D.C.', 'Los Angeles', 'Chicago'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, ABD'nin Bağımsızlık Bildirgesi imzalandı?",
        'answers': ['1776', '1789', '1799', '1801'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, kimyasal sembolü 'Hg' dir?",
        'answers': ['Gümüş', 'Cıva', 'Kurşun', 'Çinko'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, çikolatanın kökeni olarak bilinir?",
        'answers': ['İsviçre', 'Belçika', 'Fransa', 'İtalya'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, İkinci Dünya Savaşı sona erdi?",
        'answers': ['1943', '1945', '1947', '1949'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülkenin bayrağında, beyaz bir ay yıldız bulunur?",
        'answers': ['Pakistan', 'Türkiye', 'Mısır', 'Almanya'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, 'Eğri Kule'ye ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Paris', 'Pisa', 'Londra', 'İstanbul'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Google şirketi kuruldu?",
        'answers': ['1995', '1997', '1999', '2001'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Ay'a insanlı bir uzay aracı gönderen ilk ülkedir?",
        'answers': ['ABD', 'Rusya', 'Çin', 'Hindistan'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Berlin Duvarı'nın yıkılması ile sonuçlanan Almanya'nın birleşmesini işaret etmiştir?",
        'answers': ['1989', '1991', '1993', '1987'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi gezegen, Güneş Sistemi'nde en küçük çaplıdır?",
        'answers': ['Merkür', 'Jüpiter', 'Satürn', 'Neptün'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi hayvanın bilinen en uzun yaşam süresi vardır?",
        'answers': ['Fil', 'Kaplumbağa', 'Yunus', 'Köpek'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülkenin bayrağında, yeşil renk bulunmaz?",
        'answers': ['Pakistan', 'Bangladeş', 'Nijerya', 'Brezilya'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yazar, 'Cesur Yeni Dünya' adlı distopik romanın yazarıdır?",
        'answers': ['George Orwell', 'Aldous Huxley', 'Ray Bradbury', 'Margaret Atwood'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Dünya'nın en büyük ülkesidir?",
        'answers': ['Rusya', 'Kanada', 'Çin', 'ABD'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Aya Sofya Müzesi'ne ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Roma', 'Atina', 'İstanbul', 'Kahire'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi elementin sembolü 'K' dir?",
        'answers': ['Karbon', 'Kalay', 'Kalsiyum', 'Potasyum'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Amerika Birleşik Devletleri'nin bağımsızlık günü olarak kutlanır?",
        'answers': ['1776', '1789', '1799', '1804'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi hayvan, dünyanın en hızlı uçucusudur?",
        'answers': ['Kartal', 'Kırlangıç', 'Kanarya', 'Şahin'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Kilimanjaro Dağı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Tanzanya', 'Kenya', 'Zambiya', 'Kongo'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangisi, bir tür deniz canlısı değildir?",
        'answers': ['Balina', 'Yunus', 'Mantar', 'Kalamar'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Kızıl Meydan'a ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Paris', 'Moskova', 'İstanbul', 'Roma'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi müzik aleti 'Trompet' olarak adlandırılır?",
        'answers': ['Vurmalı Çalgılar', 'Telli Çalgılar', 'Nefesli Çalgılar', 'Tuşlu Çalgılar'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Türkiye Cumhuriyeti kuruldu?",
        'answers': ['1920', '1921', '1922', '1923'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi hayvan, Dünya'nın en büyük kara hayvanıdır?",
        'answers': ['Fil', 'Aslan', 'Goril', 'Kaplumbağa'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Lord of the Rings film serisine ev sahipliği yapmıştır?",
        'answers': ['Yeni Zelanda', 'İskoçya', 'İzlanda', 'Norveç'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangisi, bir tür çiçek değildir?",
        'answers': ['Gül', 'Zambak', 'Kardelen', 'Somon'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi şehir, Louvre Müzesi'ne ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Roma', 'Paris', 'Atina', 'Venedik'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi spor dalında, 'Grand Slam' terimi kullanılır?",
        'answers': ['Futbol', 'Golf', 'Tenis', 'Rugby'],
        'correctAnswer': 2,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Titanic gemisinin batmasıyla sonuçlanmıştır?",
        'answers': ['1910', '1912', '1914', '1916'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Chichen Itza' adlı Maya kalıntısına ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Meksika', 'Peru', 'Brezilya', 'Arjantin'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Berlin Duvarı'nın yıkılması ile sonuçlanan Almanya'nın birleşmesini işaret etmiştir?",
        'answers': ['1989', '1991', '1993', '1987'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Kilimanjaro Dağı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Tanzanya', 'Kenya', 'Zambiya', 'Kongo'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Louvre Müzesi Fransa'da halka açılmıştır?",
        'answers': ['1776', '1793', '1810', '1835'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Hindistan bağımsızlığını kazanmıştır?",
        'answers': ['1910', '1947', '1955', '1960'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, atom numarası 1'e sahiptir?",
        'answers': ['Hidrojen', 'Helyum', 'Lityum', 'Berilyum'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, en çok altın rezervine sahip ülke olarak bilinir?",
        'answers': ['ABD', 'Rusya', 'Çin', 'Almanya'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, İspanya'nın Eurovision Şarkı Yarışması'nda kazandığı yıl olmuştur?",
        'answers': ['1960', '1975', '1981', '1988'],
        'correctAnswer': 3,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Panama Kanalı'na sahiptir?",
        'answers': ['Kolombiya', 'Panama', 'Kosta Rika', 'Nikaragua'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Facebook'un kuruluş yılıdır?",
        'answers': ['2001', '2004', '2007', '2010'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, sembolü 'Ag' dir?",
        'answers': ['Altın', 'Gümüş', 'Bakır', 'Çinko'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Amerika Birleşik Devletleri'nin Bağımsızlık Bildirgesi imzalandı?",
        'answers': ['1776', '1789', '1799', '1801'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Big Ben' saat kulesine ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Fransa', 'İngiltere', 'Almanya', 'İspanya'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Apollo 11 misyonuyla ilk insan Ay'a ayak bastı?",
        'answers': ['1967', '1969', '1971', '1973'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Moğol İmparatorluğu'nun merkezi olarak bilinir?",
        'answers': ['Çin', 'Moğolistan', 'Türkiye', 'Rusya'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, Mısır Piramitleri'nin inşa edildiği yıl olmuştur?",
        'answers': ['BC 2500', 'BC 2000', 'BC 1500', 'BC 1000'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    
  
    {
        'questionText': "Hangi yıl, 'Harry Potter ve Felsefe Taşı' romanının yayımlandığı yıl olmuştur?",
        'answers': ['1995', '1997', '1999', '2001'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Fuji Dağı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Japonya', 'Çin', 'Hindistan', 'Vietnam'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    
    {
        'questionText': "Hangi yıl, İngiltere'nin Kraliçe Victoria dönemi sona ermiştir?",
        'answers': ['1890', '1901', '1910', '1920'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi ülke, 'Samba' müziğinin kökeni olarak bilinir?",
        'answers': ['Arjantin', 'Brezilya', 'Portekiz', 'Küba'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi yıl, RMS Titanic'in batmasıyla sonuçlanmıştır?",
        'answers': ['1908', '1912', '1916', '1920'],
        'correctAnswer': 1,
    },
    {
        'questionText': "Hangi element, sembolü 'Fe' dir?",
        'answers': ['Demir', 'Bakır', 'Çinko', 'Kurşun'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    
    {
        'questionText': "Hangi ülke, Fuji Dağı'na ev sahipliği yapar?",
        'answers': ['Japonya', 'Çin', 'Hindistan', 'Vietnam'],
        'correctAnswer': 0,
    },
    
   {
        "questionText": "Hangi yıl, 'Star Wars: Episode IV - Yeni Bir Umut' filmi yayımlandı?",
        "answers": ["1975", "1977", "1979", "1981"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi gezegenin uydusu Ay'dır?",
        "answers": ["Venüs", "Mars", "Jüpiter", "Dünya"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Yunan mitolojisinde, kimin topuğundan tutularak ölümüne neden olunduğuna inanılır?",
        "answers": ["Ares", "Hermes", "Zeus", "Achilles"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi gezegen Güneş Sistemi'nde en büyük?",
        "answers": ["Neptün", "Satürn", "Jüpiter", "Mars"],
        "correctAnswer": 2,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında altıgen bir yıldız bulunur?",
        "answers": ["Kanada", "Brezilya", "Avustralya", "Yeni Zelanda"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ünlü ressam 'Gece Devriyesi' adlı eseriyle tanınır?",
        "answers": ["Leonardo da Vinci", "Vincent van Gogh", "Rembrandt", "Pablo Picasso"],
        "correctAnswer": 2,
    },
    {
        "questionText": "Hangi gezegen Güneş Sistemi'nde en küçük?",
        "answers": ["Plüton", "Merkür", "Dünya", "Mars"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin başkenti Amsterdam'dır?",
        "answers": ["Norveç", "Hollanda", "Belçika", "İsveç"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi yazar, '1984' adlı distopyan romanıyla tanınır?",
        "answers": ["Aldous Huxley", "Ray Bradbury", "George Orwell", "Kurt Vonnegut"],
        "correctAnswer": 2,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında beyaz bir kaplan bulunur?",
        "answers": ["Güney Kore", "Tayland", "Endonezya", "Malezya"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi müzikal en uzun süre Broadway'de sahnelenen müzikaldir?",
        "answers": ["Kedi", "Chicago", "A Chorus Line", "The Phantom of the Opera"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında yeşil bir daire bulunur?",
        "answers": ["Bangladeş", "Pakistan", "İran", "Suudi Arabistan"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi gezegen üzerinde yüzeyinde su bulunduğuna inanılır?",
        "answers": ["Merkür", "Venüs", "Mars", "Jüpiter'in uydusu Europa"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi dönemin başında büyük bir asteroidin dünyaya çarpması sonucu dinozorların yok olduğu düşünülür?",
        "answers": ["Kretase Dönemi", "Triyas Dönemi", "Jurassic Dönemi", "Devoniyen Dönemi"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi dil, 'Romeo ve Juliet' adlı eserinin orijinal dilidir?",
        "answers": ["Fransızca", "İtalyanca", "Almanca", "İngilizce"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ünlü bilim adamı, 'Principia' adlı eserinde evrensel çekim yasasını açıklamıştır?",
        "answers": ["Galileo Galilei", "Isaac Newton", "Albert Einstein", "Stephen Hawking"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin başkenti Madrid'dir?",
        "answers": ["Portekiz", "İspanya", "İtalya", "Yunanistan"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi renk gökkuşağının en üstünde yer alır?",
        "answers": ["Mavi", "Kırmızı", "Yeşil", "Mor"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir ejderha bulunur?",
        "answers": ["Japonya", "Çin", "Güney Kore", "Vietnam"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülke, resmi dili Latincesi olan tek ülkedir?",
        "answers": ["İsviçre", "Vatikan", "Monako", "Malta"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi şehir, ABD'nin 'Büyük Elma' olarak da bilinir?",
        "answers": ["Los Angeles", "Chicago", "Miami", "New York"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülke, resmi dili İngilizce olan tek Güney Amerika ülkesidir?",
        "answers": ["Brezilya", "Arjantin", "Şili", "Guyana"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi hayvan, kuşların en hızlısıdır?",
        "answers": ["Kartal", "Atmaca", "Çita", "Kanarya"],
        "correctAnswer": 2,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir haç bulunur?",
        "answers": ["İsveç", "Norveç", "İsviçre", "Finlandiya"],
        "correctAnswer": 2,
    },
    {
        "questionText": "Hangi elementin sembolü 'Fe'dir?",
        "answers": ["Demir", "Bakır", "Çinko", "Altın"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir ay yıldız bulunur?",
        "answers": ["Türkiye", "Pakistan", "Tunus", "Lübnan"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi dizi, 'Lannister', 'Stark' ve 'Targaryen' gibi evlerin mücadelesini konu alır?",
        "answers": ["The Walking Dead", "Breaking Bad", "Game of Thrones", "Stranger Things"],
        "correctAnswer": 2,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin başkenti Stockholm'dür?",
        "answers": ["Danimarka", "Norveç", "İsveç", "Finlandiya"],
        "correctAnswer": 2,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir akrep bulunur?",
        "answers": ["Suudi Arabistan", "Katar", "Brezilya", "Meksika"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi gezegenin uydusu Titanya'dır?",
        "answers": ["Neptün", "Jüpiter", "Merkür", "Uranüs"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında beyaz bir zambak bulunur?",
        "answers": ["Kanada", "Fransa", "İngiltere", "İsviçre"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi şehir, ABD'nin 'Rüzgarlı Şehir' olarak da bilinir?",
        "answers": ["Chicago", "Los Angeles", "Miami", "Seattle"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülke, resmi dili Fransızca olan tek Güney Amerika ülkesidir?",
        "answers": ["Guyana", "Brezilya", "Arjantin", "Surinam"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi hayvan, tek bir kanattan ibaret olduğu düşünülen tek canlıdır?",
        "answers": ["Kelebek", "Köpekbalığı", "Kaplan", "Zürafa"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir damla bulut resmedilmiştir?",
        "answers": ["Kuveyt", "Katar", "Yemen", "Umman"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi elementin sembolü 'Ag'dir?",
        "answers": ["Gümüş", "Bakır", "Altın", "Kurşun"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir kakadu kuşu bulunur?",
        "answers": ["Yeni Zelanda", "Avustralya", "Fiji", "Papua Yeni Gine"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi dizi, doktorların hastaları ve kişisel sorunları arasındaki dengeyi korumaya çalıştığı bir hastanenin yaşamını konu alır?",
        "answers": ["House M.D.", "Grey's Anatomy", "ER", "Scrubs"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin başkenti Atina'dır?",
        "answers": ["Yunanistan", "İtalya", "Mısır", "Türkiye"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir elmas resmedilmiştir?",
        "answers": ["Küba", "Afrika Cumhuriyeti", "Gana", "Angola"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi elementin sembolü 'Na'dır?",
        "answers": ["Sodyum", "Potasyum", "Kalsiyum", "Magnezyum"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir beyaz fırtına kuşu bulunur?",
        "answers": ["Kanada", "Norveç", "Finlandiya", "Rusya"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi dizi, Amerikan yüksek okulunda gizemli olayların yaşandığı bir kasabayı konu alır?",
        "answers": ["Riverdale", "Stranger Things", "Pretty Little Liars", "The Vampire Diaries"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin başkenti Paris'tir?",
        "answers": ["İtalya", "Fransa", "İspanya", "Almanya"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir arpa dalı ve zeytin dalı bulunur?",
        "answers": ["Lübnan", "Türkiye", "İsrail", "Suriye"],
        "correctAnswer": 2,
    },
    {
        "questionText": "Hangi elementin sembolü 'Cu'dur?",
        "answers": ["Bakır", "Çinko", "Altın", "Kurşun"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir yıldırım bulunur?",
        "answers": ["İsveç", "Norveç", "Finlandiya", "İzlanda"],
        "correctAnswer": 3,
    },
    {
        "questionText": "Hangi dizi, ilerlemiş bir robotun insanları kontrol etmeye başladığı distopik bir geleceği konu alır?",
        "answers": ["Black Mirror", "Westworld", "Humans", "The Handmaid's Tale"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin başkenti Dublin'dir?",
        "answers": ["İngiltere", "İrlanda", "İzlanda", "İskoçya"],
        "correctAnswer": 1,
    },
    {
        "questionText": "Hangi ülkenin ulusal bayrağında bir baykuş bulunur?",
        "answers": ["Kanada", "Norveç", "Finlandiya", "ABD"],
        "correctAnswer": 0,
    },
    {
        "questionText": "Hangi elementin sembolü 'Sn'dir?",
        "answers": ["Kalay", "Bakır", "Çinko", "Cıva"],
        "correctAnswer": 0,
    },



];
